南非Naspers分拆31%騰訊上市 7月荷蘭掛牌

今年3月騰訊（700）大股東南非傳媒Naspers計劃分拆持31%騰訊股權的互聯網業務NewCo上市。今日Naspers宣佈，分拆將於7月完成，並在阿姆斯特丹泛歐交易所掛牌。
Naspers料，將持有NewCo不少於73%股權，其餘27%會在公開市場交易，將會於6月28日舉行特別股東大會議決。

早前《蘋果》報道，分拆業務包括持有31.17%騰訊，以及俄羅斯企業Mail.Ru、德國外賣公司Delivery Hero、印度電商公司Swiggy，以今日收市價計，NewCo持價值約9,555億元騰訊。
去年3月23日，Naspers減持2%騰訊，配售股數達1.9億，持倉由33.17%大降至31.17%，以公佈前一日收市價439.4元計，市值高達835億元，成為港股史上最大配售。雖然Naspers承諾3年內持股量不會減少，但股價拾級而下，最低於去年10月曾見250.4元，跌幅達43%。
早前Naspers行政總裁Bob Van Dijk接受訪問時指，分拆上市為Naspers提供以前無法獲得的資金，對新公司以及Naspers而言都有好處，未來Naspers仍會持有新公司75%的股權，換言之Naspers持有股數料比訪問時少2%。

Naspers指是次分拆上市，是為了把Naspers企業估值與騰訊估值縮窄，但被外界質疑是變相減持，計劃公開市場交易的27%NewCo股權，以昨日市值計達2,579億元，金額遠比去年配售多，對騰訊股價蒙上陰影。
騰訊今日收報322元，跌1.1%。